蘋論：林鄭「三不是」 禍港尤烈

蘋論：林鄭「三不是」 禍港尤烈

林鄭月娥選擇在香港主權移交紀念日及7.1遊行之際，急急公佈房屋政策「娥三招」，又話政府尊重自由市場，又話沒有任何政治目的。這正正是林鄭月娥慣常的施政模式，一招一式都拿經濟、民生說話，但都隱含政治動機，讓反對者難以回擊。

她不是中共黨員、不是民選官員、不是無良奸商，但在引入黨文化、玩殘民選議會、投機牟取政治利益方面，一個「三不是」的林鄭，頂得上三個梁振英，對香港的禍害尤烈。

引入黨課 向校園蔓延

梁振英競逐特首時就傳出他身負中共交付的四大政治任務，包括推行國民教育、23條立法、整治港台、推行偽普選，但好勇鬥狠的本性令他未竟全功，更在城中ABC（Anyone But CY）怒吼中被迫棄選連任。林鄭月娥參選之初就自承是梁振英2.0，當然是繼承了梁振英的任務，但施政風格就由硬轉軟，在修補社會撕裂、着重經濟民生的旗號下，打贏了修改立法會議事規則、DQ六位立法會議員、為一地兩檢立法等硬仗。

梁振英有行騙長官之稱，又有語言偽術大師之稱。正因為他把特首的狡辯、欺詐推至登𥧌造極，市民轉而原諒林鄭月娥的無知、離地，無論是她競選時唔識用八達通、唔識買廁紙、唔知向中國乞兒派錢違法，還是她上任後80萬公屋已足夠論、向民主黨黨慶捐三萬元的「大和解」標籤、力撐鄭若驊僭建馬時亨OK論，多被當作談資，不曾被深究。

林鄭的騙術並不比梁振英高明，但受到的譴責少得多，而且對香港的禍害越來越嚴重。其一，林鄭不是中共黨員，但比被指為中共地下黨員的梁振英在引入黨文化、執行黨指示時更肆無忌憚。

她邀請京官向特區政府官員宣講中共十九大，開了給港官上黨課的先例，獲中共總書記習近平公開表揚。讓多間中學直播李飛宣講《基本法》，《國歌法》本地立法引入學校要教育學生唱國歌規定，都是黨課、黨文化向校園的蔓延。

其二，林鄭不是民選官員，但凌駕於民選議員之上。藉全國人大常委會釋法立法、藉西環中環「行埋一齊」，林鄭政府完成了對立法會的改造，議事規則的修改、民選議員被DQ、立法會主席及委員會主席任意剪布，立法會已淪為人大會議式的橡皮圖章和特府宣揚政策有民意支持、中共對外宣揚香港還有民主的佈景板。

走法律罅 避公眾監察

其三，林鄭不是無良奸商，但投機牟利甚於商人。好打得的林鄭月娥其實最擅長的是走法律罅、玩弄行政程序，無論是之前的西九文化區故宮博物館，還是後來的增加醫療開支，她都不是循常規的行政程序，避開公眾監察、議會監察。上樑不正下樑歪，有這樣的特首，就有這樣的港鐵，就有這樣的港鐵工程承建商、分判商。

在經歷梁振英「鷹治」五年、經歷爭普選再度失利後，身心俱疲的港人似乎已失去政治熱情、失去抗爭意志，甚至對林鄭月娥一年來的禍港言行不再那麼介懷，過往7.1遊行常聽到要特首下台的口號，今年可能聽不到要林鄭月娥下台的聲音了。

但是，民心不可欺、民意不可侮。港大民研計劃的調查顯示，受訪者給林鄭月娥的最新評分為54.3，比就任特首之初的63.6下跌約一成半，與梁振英就任一年，評分由53.8跌至46.5的跌幅相若。

況且，梁振英的評分上任時差不多是最高值，其後江山日下，卸任時接近最低值。林鄭月娥媚共禍港的心態、言行難以逆轉，其結局恐怕也是梁振英2.0，中共會給予醜陋的政治酬庸，但高官厚祿抹不去史書上的恥辱。

周一至周六刊出
李平

李平

下一則
下一則
世謬中心 (尊子)